HFM (Hands Free Macros)
=======================

Программа создана для управления компьютера голосом.

![](img/hfm1.png)

Изображение окна программы

Несколько лет назад, когда мне стала интересна игра Elite Dangerous, я наткнулся на видео, где игроки использовали голосовые команды для совершения некоторых действий. Но проблема была в том, что программа понимала только английский и была платной. Тогда я решил сделать свою версию. Результатом является данная программа, которая вполне справляется с поставленной задачей.

Программа представлена таблицей из трех столбцов. В первой вводится голосовая команда (иногда приходится написать именно так как произносится, чтобы процент срабатывания был лучше). Центральная колонка отвечает за текст, который будет произнесен во время выполнения макроса, который записан в последней колонке.

Для функционирования программы необходимо чтобы на компьютере был установлен сервис Microsoft «Microsoft Speech Platform». В папке с программой есть все необходимое для ее работоспособности (все это бесплатно можно скачать при желание с официального сайта Microsoft). Если появляется ошибка при запуске, то значит что-то не установлено или отсутствует файл БД «save.mdb» в папке с exe-файлом. Для примера с выложенной программой также расположен мой файл БД, уже имеющий некоторые макросы, а так же два файла, в которых можно посмотреть названия клавиш для команд. [https://docs.microsoft.com/ru-ru/dotnet/api/system.windows.forms.keys?redirectedfrom=MSDN&view=netframework-4.7.2](https://docs.microsoft.com/ru-ru/dotnet/api/system.windows.forms.keys?redirectedfrom=MSDN&view=netframework-4.7.2) — еще одна страница с клавишами для команды «wsend» (программа имеет несколько различных способов отправки клавиш — где не работают одни — работают другие).

![](img/hfm2.png)

Изображение вкладки «Программа»

На вкладке «Программа» можно делать все то, что там и написано =) Все пункты меню имеют всплывающие подсказки.

![](img/hfm3.png)

Вкладка «Настройки — голос»

![](img/hfm4.png)

Вкладка «Настройки — Профиль»

На вкладе выбора голоса доступны все голоса установленные в системе. Можно установить кучу различных голосов. Больше всего мне понравился Nuance Vocalizer — Milena.

На вкладке профиль можно выбирать, создавать и редактировать различные пресеты макросов.

Точность отвечает за качество распознавания. Скорость чтения и громкость — я думаю и так понятно =)

![](img/hfm5.png)

Редактор макроса

Отдельно хотелось бы обратить внимание на редактор, который вызывает двойным щелчком. команды записывают последовательно в каждой строчке (все это можно посмотреть из БД с примером). Так же в правом верхнем углу есть кнопка, после нажатия которой, если переместить курсор в нужную область экрана и нажать комбинацию «Ctrl+A», то в название кнопки, а так же в буфер запишутся координаты мыши, которые в дальнейшем можно использовать в макросе.

Далее список команд макросов

send, ssend, wsend + название клавиши — нажать указанную кнопку  
Пример  
send Tab

теже команды с приставкой \_down — зажимают клавишу, с приставкой \_up — отпускают  
Пример  
wsend\_down LMenu (нажать клавишу Alt)  
wsend\_up LMenu (отпустить клавишу Alt)

команда say — последовательно нажимает клавиши указанные в тексте  
Пример  
say Привет

mouse\_move x,y — перемещает курсор относительно текущей координаты

mouse\_move\_abs — перемещает курсор в конкретную точку

left\_click\_down x,y  
left\_click\_up x,y  
left\_click x,y  
right\_click\_down x,y  
right\_click\_up x,y  
right\_click x,y  
Это все команды для нажатия клавиш мыши ЛКМ и ПКМ

cycle\_start — зацикливает все что указано ниже  
Пример. Понижаем громкость раз в пол секунды  
wsend VolumeDown  
wait 500

cycle\_end — завершает цикл

voice + текст — воспроизводит текст голосом  
Пример  
voice Привет

также можно запустить какой-либо файл на компьютере, используя команду run  
Пример  
run C:\\Program Files (x86)\\Google\\Chrome\\Application\\chrome.exe

еще имеется функция перемещения курсора в область изображения  
move\_to\_pic, но ее работоспособность на данный момент является относительной

* * *

И небольшой пример работы программы

[Видео на YuoTube](https://www.youtube.com/watch?v=jRjJwhW56xc)

* * *

Все файлы выложенные на сайте в основном сделаны мной для меня и не представляют никакой угрозы для кого-либо, но на всякий случай вынужден перед самим фалом добавить подобную фразу:

Все файлы скаченные с данного сайта вы используете на свой страх и риск. Владелец сайта не несет никакой ответственности за последствия. Запрещается использовать файлы в коммерческих целях, а также размещать на своих информационных ресурсах без указания первоисточника. Скачивая файлы, Вы соглашаетесь со всем перечисленным выше.

Архив с программой:

[https://disk.yandex.ru/d/eN6Ozv\_LRddLMQ](https://disk.yandex.ru/d/eN6Ozv_LRddLMQ)